【自衛】空手道JJ有嘢想講

其實唔淨只係空手道

學武術我認為最重要唔係打或者擋
而係保持安全距離
通常我哋空手道唔係開打嗰陣會同對手保持三隻手臂嘅距離
如果到兩隻半手臂就要高度戒備
如果近到兩個人伸直手係掂到對方拳頭就要出手
因為呢個距離人哋踏前就打到你，係危險範圍
你唔想出手就褪後，唔係就俾人打

想講係咩呢
我發現好多人，唔只手足，包括一眾街坊
同人口角嗰陣烘到好埋
基本上得半隻一隻手臂嘅距離
差啲錫埋去咁滯
咁近嘅距離，如果對面先郁手，你實避唔到擋唔到，學過武都係咁話

所以
麻煩日常同人嘈交以至同藍絲起衝突
請保持足夠遠嘅距離，至少係佢踏前一步都郁唔到你嘅距離
佢烘埋嚟嘅，你唔想打柒佢或者兇鳩佢就褪後，永遠保持距離
一邊褪一邊叫佢嘈交唔使烘咁埋
學過吓功夫嘅俾警告佢唔好嘗試打我否則自衛還擊
(佢抽把刀出嚟我就即刻華麗轉身走)
冇錯不斷褪嗰勢係會頹咗
但如果你想避免惹官非或者受傷就得
人無事先光復到香港嘛

BTW 如果落單俾人圍屌就唔同講法
走啦仲望

有用post，推

推

push

P牌推唔郁都推

平時洗唔洗osu

同埋順便練埋來回跑同全速跑
轉身快跑得快好世界
拎刀都斬你唔到

Push

平時要
但我認為真係要打柒對面嗰陣
鄭家穎式嗌會比較兇到對面多啲

我練開九陰白骨爪

空手入白刃或者一掌打跌佢把刀就諗多咗

唔係咁易ga
幾個人先冇咁危險
仲要係等刀入刀套先出手
把刀出咗鞘就唔好做傻事

以前細個成日同啲fd討論練咩武術最好打, 同人係街打用咩最勁, 最後我地一致認為短跑最勁, 有咩唔對路即刻跑, 跑得快好世界

非常認同

走住嚟屌步法

大部份武術都會教識你保持距離防禦同埋走位等等

而空手搶刀其實係表演 依家就算好認真嘅自衛術如KM都係教你盡量逃走 一係搵長武器打
另外好好記住人體脆弱部份 會好有用

泰拳撚表示： 係街打同係台打係兩回事

死藍絲唔會手軟，要識得保護自己

點睇空手道曾綺婷，婷婷

冇個拳台限制，跑得快的確唔洗驚大隻佬

有用Post 推

拿拿拿你唔好行埋黎呀

點睇歐錦棠？

其實出得院都幾安全吓 做咗咁多次test
係佢話自己會自我隔離
之後俾人踢爆先咁大迴響

小弟都係運動型空手道仲要係小薯仔
唔識評論

都係pin呢個

上策

如果真係走唔到要同人隻抽記得雙手護頭咁打。
(示意圖，圖係google搵既)

如果好似空手道個啲站姿，用手擋人腳就快但就好易俾人瘋狂打頭(打頭中幾下你都一撚定會暈低)。同埋人地出腳都係用腳擋，用手擋會痛到仆街。

人地攞棍，越埋佢身就越唔痛。因為棍既施力點係棍頭，你越近佢手就一定唔痛仲會有機會搶佢棍啪佢關節。(叫朋友攞棍打你，你試下埋佢身。就會明我講乜)

但點都要學下奪刀，因為如果唔好彩沒位俾你走都搏下搶唔搶到把刀。但基本上見到刀，你又沒武器就直接跑走啦。因為你用拳都打得贏刀咁你都應該係奇才嚟，可以做batman

真係好打既就睇MMA啦
真打既 空手道d踢技係有d用
拳好似少廢 對比泰拳黎講

MMA都只係一個比賽叫法，佢入面包咗好多唔同打法同技巧。

真係自保就學以色列格鬥術。因為...佢會一次過教曬你點對應棍刀俾人捉著點走同關節技，類似一個懶人包咁。印象中好多學格鬥既野都只係教你拳頭對拳頭

如果係學MMA等等係街打同人好自然玩埋寢技，你都應該死硬

最大問題都唔係拳腳勁唔勁
而係真係同打天下嗰套戲個莊惠一樣
運動型冇得拳拳到肉咁打
練唔到抗打同打人個手感
所以敢分享畀大家嘅只有步法距離

我都諗住練吓其他嘢

衰講多

懲罰叔教奪槍

對槍我會揀投降

呢個意識幾好

其實有咁分？
以前讀書都係求奇去社區中心學
唔係全接觸 但入面訓練係
拳拳到肉冇甲 好多時拳套都唔帶
間館有派人去打運動比賽 都有派人去打全接觸啲播台

真係有的
有啲教練要練你打贏比賽就唔會嘥時間教你練傳統嘢或者實戰嘢

人無事先光復到香港嘛

真係唔覺有莊惠講到咁難轉變
留手同唔留手嘅分別姐
同個馬有啲唔同

同埋比棠哥打個集講野都幾矛盾
又話自己套野實用 但又話唔係用嚟打交 但佢第一集又用嚟打交

功夫撚表示唔認同，學過一定鳩撞埋去，保持距離只係同人博拳

講咗如果你打算打柒/兇鳩佢就唔計